{
    "question": "1. tes kebugaran jasmanni indonesia (tkji) memuat rangkaian    tes sebanyak . . . butir\r\n\r\n a. 1\r\n\r\n b. 2\r\n\r\n c. 3\r\n\r\n d. 4\r\n\r\n e. 5\r\n\r\n 2. berikut ini rangkaian pengukuran kebugaran jasmani sesuai dengan tkji,\r\n kecuali\r\n\r\n a. lari cepat\r\n\r\n b. baring duduk\r\n\r\n c. lompat jauh\r\n\r\n d. angkat tubuh\r\n\r\n e. loncat tegak",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menurut saya :<br>1. e<br>2.\u00a0d<br>semoga benar yahh..",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-10-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majemuk-bertingkat-194",
            "question": "Sebutkan 10 kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penambahan dan , sebab akibat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-dibandingkan-dengan-negara-lain-ekonomi-indonesia-bera-642",
            "question": "\u00a0Apabila dibandingkan    dengan negara lain, ekonomi Indonesia berada pada urutan\r\n ke berapa? \r\n\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak ada ukuran pasti untuk melihat kekuatan ekonomi suatu negara, namun jika menggunakan idikator GDP riil per kapita sebagai tolak ukur, maka Indonesia berada di tingkat negara ke-118 (GDP riil per kapita = US$ 3475)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-eksposisi-pidato-dong-bertema-ekonomi-atau-po-347",
            "question": "Tolong buatkan teks eksposisi pidato dong\r\nBertema ekonomi atau politik\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji\n\n\u00a0\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dimaknai-sebagai-saat-terjadinya-ketidakpuasan-667",
            "question": "seandainya krisis dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan,ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yang dimaksud ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kejanggalan atau ketidakpuasan yang dimaksud adalah suatu hal yang tidak seperti yang biasanya. misalnya suatu kata yang dimutilasi atau diselewengkan arti yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-665",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu, betulkah setiap cerita lucu digolongkan kedalam anekdot ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak betul, karena tidak semua cerita lucu termasuk teks anekdot tetapi adapula cerita lucu tersebut bisa dikatakan sebagai teks cerita lawak atau humor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-membuat-karya-ilmiah-yang-berjudul-minat-siswa-terhad-264",
            "question": "Gimana cara membuat karya ilmiah yang berjudul minat siswa terhadap kegiatan ekstrakurikuler musik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama, bikin dulu sub-sub bab yang akan kamu bahas. bisa diambil dari permasalahan yang ada. bisa juga menampilkan hasil wawancara dengan pembimbing ekskul atau bahkan murid yg mengikuti ekskul tersebut. jangan lupa sampaikan opini/pandanganmu. namanya juga karya ilmiah, berarti fakta yang termuat harus sesuai kenyataan.<br>trus, kalo informasi yang kamu butuhkan udah terkumpul, mulai susun kerangkanya, lalu kamu kembangkan dengan menggunakan kalimat yang lebih rapi :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Langkah-langkah menulis karya ilmiah :<br>Pemilihan topik tentang kegiatan tersebut. Misal Estrakulikuler musik di SMP ...<br>Merumuskan tujuan pembuatan (pilih kalimat yang sederhana)<br>Menelusuri topik (fokus pada masalah yang akan dibahas saja)<br>Menentukan kepada siapa atau target bacaan (agar sesuai)<br>Menentukan batasan2 materi karya ilmiah<br><br>Mencari informasi<br>Melakukan wawancara dengn narasumber terkait<br><br>Mulailah menulis, menyunting dan menimbang bacaan yang telah dibuat<br>Evaluasi akhir.<br>Publikasi.<br><br>Ganbatte ._.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kata-nomina-dari-kata-dasar-pilah-kelompok-jenis-besar-kecil-511",
            "question": "Apa kata nomina dari kata dasar    pilah\r\nkelompok\r\njenis\r\nbesar\r\nkecil\r\ntumbuh\r\nsama\r\nberbeda\r\numum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pilah = pemilahan, pemilah<br>kelompok = pengelompokkan, pengelompok<br>jenis = penjenisan,<br>besar = pembesaran<br>kecil = pengecilan<br>tumbuh = penumbuhan<br>sama = penyamaan, pensamaan<br>berbeda = perbedaan, pembedaan<br>umum\u00a0= pengumuman<br><br>mohon di maklumi kalau ada yg salah !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-pelabuhan-yang-terdekat-dengan-kota-yang-ada-di-sekitarda-791",
            "question": "carilah pelabuhan yang terdekat dengan kota yang ada di sekitardaerah tempat tinggalmu. bagaimanakah menurut pendapatmu tentang pelabuhan itu??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelabuhan itu luas, banya kapal-kapal berhenti, banyak orang-orang yang akan menaiki kapal, ada pula yang turun dari kapal<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pelabuhan deekat daerah ku di Medan adalah pelabuhan Belawan<br>pelabuhan tersebut bannyak utk mengekspor barang dari indonesia ke singapura dan sbaliknya mengimpor<br><br>ketika melam -malam banyak sekali nelayan di sana mencari ikan di tengah laut<br>dan banyak kebisingan ketika kapal datang<br><br>itu menurut pendapat ku :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dlam-bentuk-urai-499",
            "question": "tulis ulanglah anekdot \"Puntung Rokok \" tersebut dlam bentuk uraian monolog . Caranya, ubalah kalimat tidak langsung pada dialog menjadi kalimat langsung.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semoga membantu :)<br>File terlampir<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dlam-bentuk-urai-499-1.txt"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}